\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Junger Messingdrache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Drache, chaotisch gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {110 (13W10+39)},
        speed       = {12 m, Graben 6 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 10,
        con = 17,
        int = 12,
        wis = 11,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +3, Kon +6, Wei +3, Cha +5},
        skills = {Heimlichkeit +3, Überzeugen +5, Wahrnehmung +6},
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Blindsicht 9 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 16},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 6
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache führt drei Angriffe aus: einen mit seinem Biss und zwei mit seinen Klauen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W10+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W10+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Odemwaffen (Aufladung 5–6)}
        Der Drache setzt eine der folgenden Odemwaffen ein:

        \DndMonsterAction{Feuerodem}
        Der Drache atmet Feuer in einer zwölf Meter langen, 1,5 Meter breiten Linie aus. Jede Kreatur in dieser Linie muss einen SG-14-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 42 (12W6) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Schlafodem}
        Der Drache atmet Schlafgas in einem Kegel von neun Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist fünf Minuten lang bewusstlos. Dieser Effekt endet bei einer Kreatur, wenn sie Schaden erleidet oder jemand sie mit einer Aktion aufweckt.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
